[LOL]如何做一個稱職嘅support

雖然本身main support main咗一陣子
有mainAP輸出型support亦有main補血型support
但想知多d點樣先可以做好support呢個位
話曬呢個season ad肥唔肥都好睇support d概念同同埋技巧
歡迎討論

落手玩熟adc呢個位 你就會知support要點玩

通常同男仔打唔會有機會俾我打到ad位

咩牌

當你將Support都分類定型既時候 你已經唔係一個好support 玩support最重要係識得魯芬急轉彎 唔好死板

銀 唔想打上去 單排永遠有人雷 但又排唔到中路只可以打sup 頭10場有2場都係有人跳game所以輸左...

銀牌場單排玩sup係升唔到分架

但我main 索拉卡好難輸出到... main Annie 都好難唔係輸出型?

但真係次次都排唔到我打中路個下先嬲

眼位要插好 適當時候插眼/清眼
返屋企買1-2隻真眼
Sup本身要夠坦無論咩sup都係
團戰保 ad/ap
咁其實已經贏一半

識搶2 搶6 升白金唔難

但我好少玩坦sup 通常都係玩索拉卡排rank 因為對面d人永遠唔會識得要打左我先

咩係搶2搶6....

五路都玩 叫完補位都係玩sup多
最鍾意見到機器人鳩捉 不過自己玩好悶
雷歐娜 索拉卡 珍娜 加蘿都有玩
ad前期勁就雷歐娜點燃
ad要保（艾希 燼）就索拉卡 珍娜 or 雷歐娜虛弱
ad前期廢就索拉卡慢慢農 or 加蘿補足傷害
一隊少cc 雷歐娜
一隊多攻速英 補血 + 加攻速件唔知乜裝

出裝個人喜好出軍團聖盾 依件垃圾裝唔nerf唔得
下路打到悶就出五速 全地圖都係你屋企
幫下隻0/3/0既雷玟 幫隻5/0/2既卡力斯反野 幫隻2/1/0既犽宿殺人推中etc
要記住自己唔係ad隻狗

Soraka 的banana OP 有時帶AD runes 出門會有意想不到的效果 Annie又可以主E CDR反傷控制形 當然大前提係你要好熟隻英雄 同時你要因應每場情況調整 Support係無得有本天書行到老

你練其他路好過啦 上高d先再用返sup

隻adc廢到嘔就棄路去roam好過

近排玩JG玩到厭 開始main support 如果同ad style唔夾 點玩都輸

講到咁睇黎要玩下雷歐娜先得

其實意思係唔好咁易死
唔好要隻ad顧慮sup嘅生存能力
下下都要heal黎救sup
同埋對線一定要睇準時機開戰
一見到jg黎就ping 定ad準備
要多啲睇地圖
見到/覺得對面成班落曬黎
就要ping ad走/開戰
因為ad通常唔睇地圖

索拉卡我會出cd係runes lage一出黎就15% cd 因為比人nerf cd nerf得有d多前期好大問題 所以都主w係後面不斷w 有機會就q下 e就睇時機 其實自己打rank勝率最高都係索拉卡 一用就好少Ad會死

用Lulu support啦 輸出又得 保人又得

最鐘意9玩坦英，特朗德座山頂鳩住人，蒙多瘋狂飛刀，納帝路斯招QE
開心normal玩家

我其實五路都通 但sup同中係打得比較出位d所以先諗住係rank 打sup or mid 我都係今個season 先認真打rank冇諗過ranking 單排打sup咁伏

我可以同你雙排

hi 花開？

一齊打場？

soraka 1lv 25%cdr

個人喜好姐
自己少玩英 玩開幾隻就果幾隻 5條路夾埋得12 13隻岩用 索娜 火人 娜米果d無上過手
會玩雷歐娜主要係覺得佢好型
一樣既野瑟雷西做得好過雷歐娜好多
cc 保排 捉人都係
不過有愛能克服一切
sup另一樣野好就係想點出裝就點出裝
隊友吵就最多用眼石塞住佢地把口
ap出冰杖 面具有作用 傷害又隨時高過mid ad
雷歐娜出三相 後排未到自己殺左對面ad
珍娜出坦 直衝後排閃R

總之sup係好靈活 果d出 想買乜就買乜 出榮耀頭盔又得 得左

不過sup位靈活唔係玩提摩support既藉口 玩ad見太多廢西唔想玩sup就用d明顯0作用既英

好少有人係玩sup有d感動

呢季jg mid升分好易 銀牌場打sup最好搵個ad雙排

呢個係最正路既玩法 其實LOL愈改對support的要求就愈低 以前gank上都要用CV幫手照草開視野 眼又support買 而家CV無左 眼又有飾物又有眼石 真眼又無埋 好多新奇玩法已經唔存在 Support位愈改愈悶

lulu 呢個版op

我通常都係會走路幫 但次次自己隻ad唔係推線推到好出比人殺 就係佢係野區比人殺左...明明有曬眼都可以死 成場得我插眼 大佬你唔插眼一人買一隻紅眼都好應該呀 灰到 銅銀d人線又唔識推兵線又唔會哄 又唔插眼又0走線個個好似自己solo咁 0team spirit 真心打到好灰

專七咗

我main ad最鍾意lulu sup

銀牌場打support 係咁

可以雙排玩下樓豬ID?

就係呢個問題 可能我唔會點打ADC所以唔明白嗰種掛住食兵對線但係有冇睇小地圖 其實我有大概7成時間係望住小地圖 但個問題好少喺下路對線嘅時候會輸 而係好多時團戰嘅時候唔會識得點樣去開戰先而唔係等俾人打或者等對面出錯有失誤

唔使諗銀牌場隻ad幫你插真眼
佢地連免費眼都唔智用
申利場場都係咁

我本身都係打ng多但係有啲想出去打比賽 嗰啲咩校際盃 所以想打好啲個ranking 先唔係嘅話又俾人話沖出嚟7

好呀

可以呀

25% cd r係咪連Ap都冇埋 定係冇防

其實奶媽團戰果陣通常唔係做開戰個果
呢啲可以留番比其他人做
反而專心保後排仲好

索拉卡冇ap唔緊要架

留名學嘢

tg:maybeday

因為我通常都同班fd打但我身邊又冇女仔打所以同佢地打通常都係打輔助佢哋唔會比我打其他位尤其是係彈性積分嗰陣所以就好少會有機會練到其他路 我打rank主要都係用露露索拉卡多其他真係要練上手先知個種感受

下路至少有兩隻真眼係咪基本啊

agger
全隊無開戰英會想自殺
top獅子狗 jg卡力斯 mid劫 ad汎
睇住佢地俾對面機器人捉係保都保唔切
最多係對面刺客半坦飛入黎就係ad腳底放E補血

跪求main ad carry 我

唔想喺呢度打出嚟費事我比d fd見到相認

咁呢樣當然啦我意思係其他隊友永遠都唔識開 例如有場jg amumu永遠扣大...

玩sup最幸福莫過於ad出真眼交治愈

咁q會唔會吸得少左？

見到咁嘅陣sup好人嘅咪簡返隻可以開戰嘅
Leona thresh braum果啲

前期未有sight stone 隻ad唔插眼俾對面cc之後問號我真係

插一隻留一隻最實際
當然ad都出就最好

就係衰在我冇練呢啲英睇來真係要連練番隻會開到戰嘅sup

ng場有時lock完就alt tab出去
有時用開戰英開到脆皮都無人跟 然後ping問號

各種sup圍爐取暖

咁其實做support
都係識保ad啦 插好眼做好視野
同時要識同面隊換下血咁。
多d留意小地圖 提醒隊友
睇岩時機去跑線，幫中路/打野
不過銀牌場玩sup建議玩輸出型 自己carry

咁已經係隊友嘅問題
你可以試下保住開戰條友 比佢覺得有後援
咁可能佢會更願意開戰

ad的狗

玩sup最希望ad生性

講個恐佈故事
0/6/0汎

呢啲都有做齊又點呀 永遠自己對都會有一個係雷 唔係ad雷咪偷笑 所以有時燥燥地就用下安妮去打support打下d輸出型 有時真係打到有種感覺係靠ad輸出不如幫佢輸出

求加ADC

Vayne + soraka = carry

2017 AD唔係狂死就係團戰比人最先秒果個

都唔望隻ad carry 只求避下啲拉同綁啫 morgana盾冇cd架咩

最近花女都強勢 唔需要太好裝備都可以打到好高傷
可以練下架

好恐怖咩 魔鬥凱撒ad我都sup過

可以sup我嗎

我覺得改左之後冇以前咁勁 但傷高呢個係事實

故事終結早已注定 ADD ME 但唔打AD

可以carry我嗎

咁其實佢以前做ad真係好勁 世界賽必ban架

你地幾時會走線？
自己永遠唔走線，隨非對面2隻同自己ad b左自己又唔洗b會去下中路搞事，或者近下路野區開緊拖，如果唔係都會一直陪隻ad至死方休

你都打左差唔多2000場電腦vs玩家

通常堆完第一座就唔會再返下路
見到中路開曬party咁就好行過去充下場面

新AC 8591買

同你差唔多 或者下塔爆左就會通場走

？
我間中都打pve
但係2000場係咩玩法

通常好睇ad識唔識走線 如果會走線我就會跟住保護佢 如果AD唔走線但同時你係輸出型或者進攻型嘅輔助我就會多啲走線

flash過去幫隻ap開盾呃助攻

咩係8591[black] [/black]

玩副坦
保人得 開戰得
唔夠打都擋到

班垃圾係要選輸出角 但又輸

除非條線爆曬，或者做白痴野
否則通常都JG SUP受氣

前期視野足夠 兵線向自己塔推緊時 而ad可以平安食兵就會去行下

呢個version 個adc 已經勁返些少
其實有個特定adc partner 好緊要
街外人好難夾得好

台灣交易網 又唔想升30LV 咪比2百幾蚊買隻有英有符文有權力點 方便快捷

JG係最慘 是但一條路爆就係咁罵成場...

好睇心情
平時最多屎忽痕就去中路嚇下人 清河道眼 插對面buff眼
ad非常垃圾or非常肥就直接跑全地圖 出五速 + 可能出死者甲
不過唔知點解玩脆皮sup走少好多 係要同ad推中先走

呢個真 不過同我特定夾開嗰個AD係鑽石同唔到佢排單雙

姐係你意思你有多過一個ac?

推左第一座梗係推中啦，不過可以爆先證明隻ad都唔太差，平時我就永遠留係ad身邊唔會俾佢1v2

成日做
但有時慢左步就乜都冇兼flash都冇埋

有咩開心得過玩奶媽
全隊滿血照開R執助攻

出埋疊書輕鬆25層

W一次補500血

痴撚線 識玩一定係用nami等ad就黎收頭果時w幫佢補血彈埋落對面度幫佢收頭

加蘿EQWWR + 雷神
AD？有傷架咩？

main sup鑽2
遇到廢物隊友2日內跌左140分左右
鑽2 50->鑽3 5分
決定要練雷西sup
本身完全唔玩呢隻英
打算苦練

有咩唔明打底問題係度交流下

以前成日自己隻ad同對面ad血拼緊，殘血幫佢補就執左佢頭俾佢屌，大佬唔補你死嫁喇你想我點

銀sup
想問下跑線時機
打mid打sup都係 有時肥起跑線會得心應手好多
但係平手or輸果陣會想專心農or陪ad農就算
有無得改

另外瑟雷西招Q係咪default唔正
瞄依度會「咩」20度左右飛出去 好難用
唔知我廢定隻game廢

又輸了

可能加我一齊玩
鑽五main ad
最近打小號
tg:

跑線要諗好多野
第一係英雄
對面下路組合CC 多唔多
係咪D 好惡既英雄？例如艾希R 法洛士R 路西恩E 上黎2打1 殺你隻Ad
睇下你既ad 抗唔抗壓到
如果無左你就死 咁你就唔好跑
第二
我既ad 推線推到塔底可以跑一跑去中
或者
回補完通常都會靠中路行
下路我地爆人塔或者比人爆完塔我都會做視野
之後就跑中cover
上盡量唔好去
因為離下路太遠

我會建議要跑線就要玩 牛 瑟雷西 納帝魯斯 機械人
安妮（基本上唔玩annie).
有主動性d 既去跑
至於瑟雷西個q 要你慢慢發掘下點玩
因為我都係玩左一日

小弟又分享下，之前係外國單排sup上到鑽，黎到台伏銅4開波

依家單排左50場sup有8成winrate，就算銅銀場都係

好重要一句：sup絕對可以carry! 唔好成日輸左怪9人地，因為絕對關自己事

銅銀場你覺得比人雷係因為佢地送頭，又或者冇輸出。但係相反，對面一樣係廢柴，如果你真係勁你對線一定可以打爆對面，幫你隻adc肥

插眼真眼基本野唔講，清眼自己摸索，教唔到你。不過好重要係跑線，帶風向。前期風向得你同jg做到，而前期係銅銀場極為重要，所以你既影響力=jg。不過跑線大前題係你隻adc肥起左/adc可以好安全咁尾刀，總之就唔好因為你走左搞到佢比人殺

咁選角方面，我主玩
Blitz- 搶2拉人 對線超強，不過到後期混戰難玩
Morg- q定人超耐，搶6上盾閃開大，不過上盾時機唔係咁易掌握
Zyra- 全輸出技術型要超強走位，但係玩得好無論起中後期你都有好大影響力+輸出

上面推leona,我唔覺得佢好因為太多野克佢(alistar,morg,malz) 佢最勁係得上2+雷神+ignite, 之後如果輸出肥唔起你就係飛入去送頭

重有一樣+一定帶exhaust,因為廢柴adc可能睇唔到對面比你ignite左，exhuast佢一定睇到.... 雖然你聽落好白痴，但係我經驗話我知好多人都係on99...

勁過我大有人在，小弟只係分享下我既心得

吹水台？ 負皮

講留左...
Tresh都係隻好好既英，你套技可以創造一個好好既setup, 捉人+燈籠人過黎，冇一隻其他英可以做到你做到既野。只係黎到台伏太貴買唔起唔記得左佢

仲有，lv2同lv5都係好危險既時候，因為正常黎講係對面食完下半地圖buff一定要插足眼，不過呢d野比人殺得多就記得，我講完冇用架啦

可唔可以add我一齊打，main AD 副sup

ID: GloomyFast

小小水鑽support留個id等人加
Arcanist
人地三娜係珍娜 娜米 索娜
我main三娜係leona morgana orianna

上季大師不過唔係main ad
呢排玩緊新ac練ad 可以雙排下
成班Fd唔鐘意打rank淨係玩normal 搞到無人雙排

搶兩lv六lv 打多人一招技有advantage打佢一波先

符文全cdr 得果十幾ap 唔會影響太多 吸都係吸多十幾
唔好行太前食技/比人打到你 企後面一直補就得
當年同我排果隻ad 驚我soraka 會手多衝出去打 直接叫我唔好學q

不過Q改版後多咗回春效果，冇得唔學

Sup係意識上同JG差唔多 幾時遊走幾時支援真係唔係講兩句就會明
眼位要自己探索 邊啲位應該插 幾時要插深啲 幾時轉防守眼 善用三隻眼基本上可以睇曬半邊動靜
無人開路多數唔插住 唔好face check
玩盾形sup基本上都係focus ad 曬咗一次落坦度可能個下佢就被人秒
上分sup基本上都係珍娜 琴女 奶媽 露路
個人唔推薦單排出坦sup 一嚟2017 ad真係受保護動物 二嚟出隻傷害控形sup可能作用仲大過坦 坦太依賴ad操作
上面個四朵金花基本上裝備都係衝cdr為主
絕對唔建議帶任何成長符文 坦或特定角除外

奶媽我會生命回復 對面少刺客可以加插成長生命回復 e同r嘅時機要靠自己摸索 盡量維持自己同ad血量相近 唔好補死自己 可以keep佢係40%下用被動走
多數我都唔會帶cdr符文 相反我鍾意帶回魔 以奶媽為例 前期w cd改長咗 而且回得唔多 多一兩成cdr同無其實分別唔大 持久戰先係奶媽強勢嘅地方 而並非一波 後期齊cd w應該得1.4秒 所以亦要求手速同e嘅配合 通常留做後手或者斷刺客入場

風女識吹嘅話對面出刺客你會幾開心 不過有啲技係吹唔到 例如人馬r 石頭r

琴女我鍾意砌夠1.9回魔 點01812通常1lv都可以拉上接近600血 咁就解決到太脆嘅問題 對線弱4lv可以點2200去回多啲血 後期保自己不死就接近贏 個team buff已經夠屈

出邊隻視乎對面出咩英 有易大出奶媽多數係送多300 有星朵拉/刺客可以考慮露路 捉排陣就風女

有咩唔明再補充 艾希配堅毅/好運者配多控技都唔差 巴德安妮依啲all or nothing嘅英金牌下唔建議
利申垃圾鑽東巴

依加呢個版本 sup玩karma lulu幾好 配咩ad都得

Main ad
幾鍾意karma lulu

對索娜既符文，我想請教點裝好
成日遇上走場Ad點可以點算

想一齊玩既tg揾我

鑽石carry u